[
    { 
      "numero":"1",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Introducción",
      "contenido": "leccion.introduccion.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Dónde se puede agregar la etiqueta script?",
          "contenido": "",
          "items": ["Solo en el <head>","Solo en el <body>","En <head> o en el <body>", "En un archivo .js"],
          "respuesta": "En <head> o en el <body>"
        },
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Cuál es el MIME type correspondiente a un archivo JavaScript?",
          "contenido": "",
          "items": ["application/javascript","application/js","text/javascript", "text/js"],
          "respuesta": "application/javascript"
        }
      ]
     },
     { 
      "numero": "2",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Variables",
      "contenido": "leccion.variables.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 2,
          "pregunta": "Ordene las líneas de código de forma correcta",
          "contenido": "",
          "items": ["<script>","var name = \"James\";","console.log(name);", "</script>"],
          "respuesta": ""
        },
        {
          "tipo": 2,
          "pregunta": "Ordene los ámbitos de las variables, de mayor alcance a menor alcance",
          "contenido": "",
          "items": ["Global","Módulo","Local", "Bloque"],
          "respuesta": ""
        },
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Qué declaración no permite que la variable sea redefinida ni reasignada?",
          "contenido": "",
          "items": ["const","var","implícita", "let"],
          "respuesta": "const"
        }
       ]
     },
     { 
      "numero": "3",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Operadores",
      "contenido": "leccion.operadores.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Para qué se utiliza el operador '>>'?",
          "contenido": "",
          "items": ["Para desplazar la posición de los bits a la derecha.","Como operador mayor que.","Para tomar el siguiente valor.", "Para eliminar un bit de la cadena."],
          "respuesta": "Para desplazar la posición de los bits a la derecha."
        },
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Qué operador permite comparar de forma precisa el valor y tipo de dos datos?",
          "contenido": "",
          "items": ["==","===","&", "XOR"],
          "respuesta": "==="
        }
      ]
     },
     { 
      "numero": "4",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Estructuras de control de flujo",
      "contenido": "leccion.estructuras.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 2,
          "pregunta": "Ordene la estructura do while de la forma correcta",
          "contenido": "",
          "items": ["let a = 0;","do","{ a += 5; }","while(a < 100)"],
          "respuesta": ""
        },
        {
          "tipo": 1,
          "pregunta": "¿Cuál es el valor final de la variable 'numero'?",
          "contenido": "while (numero <= 5) {\n   numero++; \n}",
          "items": [],
          "respuesta": "6"
        }
       ]
     },
     { 
      "numero": "5",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Funciones",
      "contenido": "leccion.funciones.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 1,
          "pregunta": "Ingresa la palabra clave correcta que corrige este código.",
          "contenido": "const pow = funcion(a, b)\n{\n   return a ** b;\n};",
          "items": [],
          "respuesta": "function"
        },
        {
          "tipo": 1,
          "pregunta": "Ingresa la palabra clave correcta que corrige este código.",
          "contenido": "funcion pow(a, b)\n{\n   return a ** b;\n}",
          "items": [],
          "respuesta": "function"
        }
       ]
     },
     { 
      "numero": "6",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Consola de depuración",
      "contenido": "leccion.consola.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Qué opción de implentación es más adecuada en este caso?",
          "contenido": "console.log('Error inesperado');",
          "items": ["console.info()","console.error()","console.warn()"],
          "respuesta": "console.error()"
        },
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Qué operación realiza este método?",
          "contenido": "console.timeLog();",
          "items": ["Inicia un temporizador.","Toma el tiempo transcurrido.","Detiene un temporizador.","Muestra la hora del sistema."],
          "respuesta": "Toma el tiempo transcurrido."
        }     
       ]
     },
     { 
      "numero": "7",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Módulos",
      "contenido": "leccion.modulos.html",
      "evaluaciones": [
        {
          "tipo": 1,
          "pregunta": "Ingresa la palabra clave correcta para exportar esta función.",
          "contenido": "funcion pow(a, b)\n{\n   return a ** b;\n}",
          "items": [],
          "respuesta": "export"
        },
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Qué valor debe tener el atributo type para referenciar correctamente un módulo?",
          "contenido": "<script type=\"?\" src=\"main.js\"></script>",
          "items": ["module","application/javascript","text/javascript","application/module"],
          "respuesta": "module"
        } 
       ]
     },
     { 
      "numero": "8",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Métodos de cadena",
      "contenido": "leccion.metodos-cadena.html",
      "evaluaciones": [ 
        {
          "tipo": 3,
          "pregunta": "¿Qué valor devuelve este código?",
          "contenido": "var texto = 'JavaScript';\ntexto.substring(1,4);",
          "items": ["ava","JavaScript","Java","avaS","-1"],
          "respuesta": "ava"
        } 
      ]
     },
     { 
      "numero": "9",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Arreglos",
      "contenido": "leccion.arreglos.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "10",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Conversiones",
      "contenido": "leccion.conversiones.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "11",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "DOM",
      "contenido": "leccion.dom.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "12",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Selección de elementos",
      "contenido": "leccion.seleccion-elementos.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "13",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Lectura de atributos",
      "contenido": "leccion.lectura-atributos.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "14",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Manipulación de atributos",
      "contenido": "leccion.manipulacion-atributos.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "15",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Eventos",
      "contenido": "leccion.eventos.html",
      "evaluaciones": [ ]
     },
     { 
      "numero": "16",
      "modulo": "javascript",
      "titulo": "Consumo de APIs",
      "contenido": "leccion.consumo-apis.html",
      "evaluaciones": [ ]
     }
   ]